# Backup Postgres

Realiza backups a las bases de datos en un tiempo especificado.

Las mismas deben ser definidas de la forma: **database_name.env** en el directorio **[/envs](./envs/)**

Para notificaciones en Telegram definir **telegram.env**

## Instalacion

1. Clonar el repositorio

```bash

git clone https://gitlab.com/marcoslp/backups_automaticos.git

```

2. Dirigirse a la carpeta del proyecto

```bash

cd ./backups_automaticos
mkdir backups 
mkdir envs

```

3. Crear un entorno virtual

```bash

python -m venv env

```

4. Activar el entorno virtual

```bash

source env/bin/activate

```

5. Instalar paquetes requeridos con pip

```bash

pip install -r requerements.txt 

```

6. Crear una API Key [aquí](https://core.telegram.org/bots#how-do-i-create-a-bot)

7. Agregar la API key de la forma

    <details>

    <summary>Desplegar</summary> 

    ### Windows

    1. Haz clic derecho en "Este equipo" y selecciona "Propiedades" en el menú contextual.
    2. En la ventana de Propiedades del sistema, haz clic en "Configuración avanzada del sistema".
    3. En la ventana Propiedades del sistema, selecciona la pestaña "Opciones avanzadas" y haz clic en 
    4. En la sección "Variables del sistema" o "Variables de usuario", haz clic en "Nuevo".
    5. Ingresa el nombre y el valor de la variable de entorno que deseas agregar y haz clic en "Aceptar".

    O por el comando

    ```bash

    setx API_KEY <clave>
    setx CHAT_ID @nombrecanal

    ```

    ### POSIX

    ```bash

    cd envs/
	  echo -e "DB_ENGINE=postgresql\nDB_HOST=127.0.0.1\nDB_PORT=5432\nDB_USER=postgres\nDB_PASS=postgres\nDB_NAME=postgres\nSYSTEM=postgres" >> postgres.env
    echo -e "API_KEY=<clave>\nCHAT_ID=@nombrecanal" >> telegram.env
	  cd ..

    ```

    </details>

5. Ejecutar el script

```bash

python backup.py

```
